碗仔翅需否轉名 消委兩種說法

【明報專訊】自2013年中生效的經修訂《商品說明條例》曾惹不少爭議，市民一度擔心碗仔翅和揚州炒飯等菜式亦違例。對於「碗仔翅」是否要改名，新舊消費者委員會總幹事曾有不同解讀。

劉燕卿稱需轉 黃鳳嫺倡標明

消委會前總幹事劉燕卿曾說，「揚州炒飯」之名已是約定俗成，但若碗仔翅內無真翅，亦有誤導成分，或需改名。現任消委會總幹事黃鳳嫺以往接受傳媒訪問時則曾表示，有些東西有本土特色，若名稱已約定俗成，例如菠蘿包，大家都知不會有菠蘿，觸犯法例的風險較低，但碗仔翅用「翅」就有疑問，若一碗碗仔翅賣500元，一般消費者有合理期望裏面有魚翅，但若只賣5元，也許消費者不會有這個期望。黃鳳嫺說自己也期望能夠保留「碗仔翅」這個名稱，建議食肆標明其所售碗仔翅並無魚翅，避免誤導消費者。

鮑魚炒飯實螺肉 罰款有先例

海關曾在今年5月票控葵涌「茗苑宴會廳」，指其出售的「鮑魚福建炒飯」沒有任何含鮑魚基因的食材，酒樓其後承認所用的是螺肉，違反《商品說明條例》，被判罰款5000元。2014年中環蓮香樓一名主管被揭發以燒鴨飯當成燒鵝飯出售，被罰款8000元。

香港餐飲聯業協會會長黃家和認為，不少食肆並無深究條例，建議政府加強教育，讓業界多了解，確保食材與名稱相符。

龍虎鳳大雜燴呢

老婆餅無老婆
西多士無西

龍蝦丸都冇啦

矯枉過正

抄哂啲寫“不含化學成份”嘅商品未

素翅係唔係翅?

咁鮮榨果汁又點計？

鮮榨果汁有乜問題？

一國兩制呢?

菠蘿包有菠蘿
西多士有屎

老婆/條女唔係處
有無得投訴

加水掛

酒樓俾果汁先生唔係即場榨

其實我想講係消費者理解d字眼個個有唔同 好難每樣菜名都有定義

好似生炒糯米飯 好多都係蒸完撈色 有幾多間真係(生炒)

好多都係開粉，濃縮，加食用色素調味等等。

投訴又係香港人 依家人地捉就屌人地無事搵事做 真係華麗轉身

屌你老母呢

消滅本土文化

噤咪叫臘味糯米飯/就噤叫糯米飯囉

你去戲院搵戲睇，見張poster 寫住有周潤發就買飛，最後得個山寨版俾你睇，你係咪收貨先

同意

粟米班腩飯擺明有合理期望成份有班腩

碗仔翅係generic名，加上翅冇講係乜翅...

捉成份易過捉做法

成份一驗就中

名稱已約定俗成.........

佛跳牆都冇佛

鮮榨果汁嗰班契弟一定要捉曬佢

照咁講
好多野都有灰色地帶

而家有d菠蘿包賣哂$8個，我都期望佢入面有真菠蘿咖，咁係咪觸犯商品說明條例？

咪就係, 每個人合理期望都唔同, 點介定?

屌，以後用5p字設計菜單算

立法之餘加返個white list,將波蘿包 老婆餅之類寫晒入去？

民主建港聯盟個名都係有問題

好多唔係真係鮮榨囉

其實菠蘿係講緊個樣
如果個名唔可以係講緊個外觀
鯛魚燒依啲都唔得啦
仲有熱狗唔通係狗肉？
根本唔可以矯枉過正

茶記賣四十蚊一碟既我唔會期望係斑囉

咪係
生炒嘅工序同普通糯米飯差咁多
絕對會係影響一個人買唔買呢樣野嘅因素
係生炒就寫生炒，唔係咪唔寫

生手廚師炒糯米飯

咁點解粟米班腩飯唔可以因為舊「腩」似班腩而咁叫？

你覺得菠蘿包無菠蘿呃9左你，你咪去消委會投訴囉
條例放係到俾巿民用係保障巿民，無事唔需要用，有事呃左你果陣就保障緊你

咩菠蘿包冇菠蘿嗰啲理由根本站唔住腳
而且有用腦諗下都知同班腩飯單野性質都完全唔同
但都係有人會講

其實好難劃線架喎，上面話齋波羅包，佢賣10蚊呢?12蚊呢?幾時算係合理期望佢有波羅?

餐蛋飯都有餐廳賣到百尻幾蚊，咁幾多錢先應該合理期望佢有石班???

反而雜扒飯變左單扒腸仔火腿呢d應該捉左先

如果真係咁玩法，佢地可以好唔得閒。

西炒飯咪要日日食西?

我覺得波羅包個概念同翅唔同

你唔會因為一個波羅包貴就期望佢有波羅掛

打返正字

雞尾包冇雞尾雞仔餅冇雞仔

搵小多士啦⋯⋯

係咪生炒你鬼知咩
最多咪話手勢唔好

應該係要含有誤導成份先要捉

咁你智力有問題

你講到要由個客從個價錢去判斷，已經好難搞

唔通我賣三四十一個粟米石斑飯，你期望真係有石斑咩

加個括號係後面得唔得呀
碗仔翅（無翅）
菠蘿包（無菠蘿）

以前讀話法庭判案從來唔睇Consideration 係多少,
而家掉轉買野又要消費者考慮埋價錢係咪合理先得,
咁佢賣一蚊雞我入到佢比PET屎我又得呀？

消委會個定位其實好廢
佢最有用既野係做產品測試同報告
而香港人最鍾意既係個投訴
但佢明明係冇執法能力，所以係冇用
投黎係把撚
不過仲係有好多傻閪話要投訴以為D公司會驚

屌你合理期望唔係你個人嘅合理期望係大多正常人嘅合理期望

請定義大多正常人嘅合理期望

唔洗轉名啦
最好全部唔用真魚翅

菠蘿包碗仔翅你上網google整法同定義
十份有十份都唔會有菠蘿同翅

瑞士雞翼

斑腩 非班腩
如果斑腩 其實合理期望
大家舉既例子唔小都有外形似既地方
菠蘿包 佢冇菠蘿但有紋路
如果佢斑腩整定一舊似石斑腩位咁一舊 其實應該冇事

其實要求食肆加返用料落去咪可以
星州炒米
（米粉，蝦仁，etc....）

Av封面個女優好靚
內容走樣
呢樣要捉啦

on9先講舉例 菠蘿包 煲仔飯呢d例子 。。
呢d係傳統黎。
一般人 一講"菠蘿包"就真係唔會諗到有菠蘿。
但你話斑球斑腩 "飯"就要有斑類。。

咁要google到幾多份係冇
先係正常 ？

首先你要俾錢買套av 返黎再講

佛跳牆使唔使轉埋名 咁殘忍嘅菜色

改哂乜撚野和牛佢啦

仲有皮袋皮褸

如果識少少中文字既鬼佬買
係咪又可以用合理說法黎話佢聽

唔殘忍
觸怒天威姐

一個兩制無兩制

$500碗仔翅都無翅咁點計先，唔比人賣得貴D呀？

法庭係有定義㗎你估9噏就係？

你咪出街問下幾多人係覺得菠蘿包係有菠蘿喺入面囉

條女話係處
屌完先發現唔係
我都要去消委會告條二手閪

點whitelist
而家就係講緊碗仔翅可以係粉絲 可以係真翅
whitelisted左佢就真係可以賣粉絲賣到500蚊碗喇

咁賣150點計，賣200蚊又點計

消咩委會姐,你條女雞嚟?

向住西面炒 好似係

如果40蚊碟班腩飯都要用石班，賽螃蟹咪要落蟹肉，20蚊個鯛魚燒又要落鯛魚，10蚊碗碗仔翅又要落翅，根本中菜好多個名有既材料煮嗰陣都係冇落，正常茶記幾廿蚊碟班腩飯正常人唔會覺得有石班係得清委會班友咁撚智障，遲啲碗仔翅改哂名做碗仔粉絲成件事即刻膠化哂

要咬文嚼字的話寫碗仔次/廁/刺/賜/幟咪避到

唔告死全家，快d告

你告左，貼証明我死全家

我都期望食完腸仔會有仔

樓上班傻鳩為嘈而嘈，你個合理期望上到庭如果同一般大眾既合理期望一樣咪可以告囉。另外約定俗成都係其中一個考慮因素。
等於你係酒樓飲茶叫個千層糕唔通真係一千層咩，個千層純粹係用來表遠個做法！

中招係因為佢個「斑」字，其實有唔小茶記晨早改左做「魚柳」

個D咩北海道3.6牛乳甜品 唔係用3.6北海道牛乳都應該拉撚哂佢地

睇埋場合
如果係大酒樓，飲宴，或者係美食展銷出現，咁正常都會期望有翅
如果係魚蛋檔出現，果d叫on9呃遊客

前面講橙汁既其實有冇買過
不嬲有寫明含幾多%果汁/不含果汁

係咪on9,真係有翅點會咁傻西起個名叫碗仔翅

其實幾乎市面上所有橙汁其實都係叫「橙汁飲品」
例如果汁先生。所以如果鮮榨果汁唔係鮮榨真係有道理要捉。

真係有翅嗰啲會叫魚翅而唔係碗仔翅

煲仔飯沒仔
潛艇堡沒潛艇
熱狗沒狗
艇仔粥沒艇仔

皮蛋要放真皮入去嗎 ？

乜撚野呀?

死返入你老母個閪度算啦

小學雞為反而反

捉啲有誤導成份嘅商品只會對消費者有利

反乜鳩 懶醒咁

屌你老母on9小學雞，死返屋企做功課啦

調返轉
有翅果 d 要註明有翅
碗仔翅 (含有魚翅成份)

無事搵事做

熱香餅唔熱

甜粟唔甜

優質服務唔優質

熱賣貨品唔熱賣

羽絨包暖

睇連登comment 真係唔知係為反而反定個個都係做飲食
保障消費者者都屌

碟野個重點係個飯要有班腩
佢唔俾班腩已經錯啦

叫百花釀蟹鉗就係為左食蟹鉗
冇蟹鉗就抵屌啦

你食碗仔翅係唔係為左食翅呀

海狗都幾忙

腸粉冇腸
叉燒冇叉
燒賣點燒賣
唸個個人都唔能用腦
商品說明條例
應該講你賣出個件野成份

佛跳牆先大鑊…

咁蟹柳又點計...

屌你老母成班懵撚講埋D反對理由真係好撚低質
講黎講去就淨係識得菠蘿包無菠蘿

攞埋D 約定促成既野係到駁咀真係想笑撚死人咩

咁二十四橋明月夜呢？

全部罰錢

我5蚊都有期望有真翅，唔得既咩

如果喺美國 真係可以有on9走去告
而又真係告得入
賠番幾百萬美金

就黎要改名碗仔粉

你去十間餐廳十間斑腩飯都唔係用斑腩

討論法律唔係睇對邊個有利
係睇成件事合唔合邏輯

唔好將啲陋習講到理所當然啦
定係濕鳩連登仔本身吹慣水所以覺得好合理

「皮蛋」係「一個」名詞。
「熊貓」都唔係熊咁樣嘅貓啦

希望啲括號有助你以非常緊拙嘅智商理解呢個概念啦

點睇長洲大魚蛋

都唔撚係長洲整既

連登真係好多小學雞

計智力架ching。你咁既智力你阿媽都對你冇期望啦

呢樣合理呀

屌你老味用下個腦啦
班腩飯之所以叫班腩飯本身真係用班腩
D餐廳縮水慳皮用D 濕鳩魚柳係唔會合理化左班腩飯無班腩既問題

走去攞黎同菠蘿包碗仔翅比

你係咪冇撚腦
我係話緊係主流做法同合理期望嘅關係
我撚有提過菠蘿包碗仔翅

防止消費者被誤會有幾唔合邏輯

點解混水摸魚可以同菠蘿包老婆餅扯上關係
老婆餅冇老婆係咪等於你出街食飯人地可以上舊屎你食？

柒左就收聲啦
叫得班腩飯咁合理期望就緊係有班腩啦
如果唔係寫班腩托柒啊
成堆濕鳩餐廳慳皮變主流做法就會合理化個班腩問題咩

陽光蜜瓜味荳奶就醒

講明只係蜜瓜味, 無果汁

蟹柳條到底係咪真係蟹肉？

好多蟹柳個名都改左做蟹味棒

低鳩能，我意思咪主流做法唔等於合理期望
係上面有條友用google 到嘅主流做法去解釋consider
自己睇清楚d user name 講過咩，再用下腦

比如你明知自己賣油魚, 同客講係鱈魚, 結果個客食完肚痛, 應唔應該拉

調返轉諗
如果碗仔翅係約定俗成合理期望唔會有魚翅
咁如果有鋪頭賣十蚊一碗，寫明碗仔翅，但真係有魚翅，咁又算唔算犯法？

真正雲呢嗱係好貴嘅香料

市面上所謂雲呢嗱味食物，超過九成只係化學合成雲呢嗱味，完全無雲呢嗱成份

所以個包裝寫雲呢嗱而唔係寫呢嗱味，其實應該都算犯法

只要唔標榜用真正魚翅制作就唔會有事

改做碗仔似？

咁又唔係喎，你寫得石班，你收廿蚊個飯都要畀石班架啦

鉛筆無鉛，但原子筆真係有原子

有幾多個無睇清楚跳出來柒？

而家拉「石班」唔係石班
唔係講緊「班塊」喎

蟹柳都唔係蟹

最簡單係個名後面加注釋：
碗仔翅（非魚翅）
栗米班腩飯（非石班）

點解咁執著個班字
用粟米魚肉飯唔得咩

其實有啲法例係保障消費者為主 所以討論有利定不利係無錯架

以前粟米班腩堅係班架

成班on9
大部份既食物名係根據佢既 形 or 色 or 味 or 口感 or 材料 黎改
大家淨係識針對佢既材料黎講

拉遠啲
其實就算真係用石斑，有幾多真係用斑“腩”位 ，實情係食緊斑塊
結果粟米斑塊寫成粟米斑腩，一樣奶嘢

明明商品說明條例係保障梗消費者，硬係有on9仔拎菠蘿包同西多士依d例子嚟包拗頸

權力偏向邊面 邊面就會濫用

呢d咁撚無聊既野就搞大龍鳳
宜家邊有人咁無聊投訴e d 野呀

素食店菜名

保障消費者權益又有咩問題?
以 Expectation & Intention
你一碗「翅」賣到一千蚊
咁人地既expectation就唔止係碗仔翅咁簡單
但你賣十蚊碗「翅」
的而且確係存有爭議但一個正常人既expectation會係碗仔翅囉

而單新聞講鯰魚扮上菜賣成幾十蚊碟就緊係有問題啦

碗仔翅（無翅）

你有point!

碗仔"翅"
"菠蘿"包
粟米"班"塊飯
"老婆"餅
"太陽"蛋

我認為碗仔翅唔算有問題，
因為大家都知係無翅，
最多後面括番用料就得。

但鮮榨果汁之類依d真係呃好多人

幾十蚊碟飯就叫"上菜"
巴打平時執開垃圾食架？

咁又唔係咁講呀，都要睇埋當時情況，環境。你係酒店叫碟餐蛋飯，同你係樓下茶餐廳叫個價錢都可以差好遠。

見到班白痴仔連合理期望都理解唔到就好想笑
成班青春期反叛咁撚樣，為嘈而嘈

50蚊一碟用石班未?
60呢
70呢
鯛魚燒擺明係個樣似啦
其實都係想大家寫真D
班仆街扼左咁耐人

斑腩飯呢個叫法已經約定俗成叫咗幾十年，根本係要好似碗仔翅果 d 咁 whitelist

齋舖就死撚得啦，咩齋燒鴨、芋頭魚、素牛粒.......

係咪多舊魚

仲有唔可以係大排檔叫「靚仔」（白飯）.....

d中二病小學雞包拗頸真係好好笑
佢地出到去會唔會同人拗埋d咁既野
乜女都覺得呢班怪人做乜鳩唔會埋佢地身啦

屌你咩... 又冇黃金, 又冇熔岩

鹿兒島豬軟骨

上網搵食譜 菠蘿包,老婆餅
個食材都唔會有菠蘿,老婆

但上網搵粟米斑腩飯 又真係個個都係用龍脷柳喎
好難用網上做約定俗成

呢樣野我覺得有用
例如鮮榨果汁個班仆街
但真係好多灰色地帶

以前啲⋯真係有⋯